(function(){
  var data = touchtile.data;
  data.tatsuno = [
    {'question': '七蔵寺', 'answer': '七蔵寺'},
    {'question': '七蔵寺宝蔵殿', 'answer': '七蔵寺宝蔵殿'},
    {'question': '鹽竈神社', 'answer': '鹽竈神社'},
    {'question': '日本中心のゼロポイント', 'answer': '日本中心のゼロポイント'},
    {'question': '豊穣', 'answer': '豊穣'},
    {'question': '岡谷製糸 野麦峠', 'answer': '岡谷製糸 野麦峠'},
    {'question': '香住寺の石標', 'answer': '香住寺の石標'},
    {'question': 'ニット帽', 'answer': 'ニット帽'},
    {'question': '信州諏訪は酒の郷', 'answer': '信州諏訪は酒の郷'},
    {'question': '桜並木のいわれ 説明板', 'answer': '桜並木のいわれ 説明板'},
    {'question': '辰野キリスト教会', 'answer': '辰野キリスト教会'},
    {'question': '辰野町社会福祉協議会', 'answer': '辰野町社会福祉協議会'},
    {'question': '城南公民館', 'answer': '城南公民館'},
    {'question': '宮木諏訪神社近くの火の見櫓', 'answer': '宮木諏訪神社近くの火の見櫓'},
    {'question': '宮木諏訪神社近くの古い石道標', 'answer': '宮木諏訪神社近くの古い石道標'},
    {'question': 'しだれ柳の由来の説明板', 'answer': 'しだれ柳の由来の説明板'},
    {'question': '刺国若比売命陵', 'answer': '刺国若比売命陵'},
    {'question': '辰野公園の神社型の公衆トイレ', 'answer': '辰野公園の神社型の公衆トイレ'},
    {'question': 'Big Memorial Monument of Miyaki-suwa shrine', 'answer': 'Big Memorial Monument of Miyaki-suwa shrine'},
    {'question': '宮木諏訪神社', 'answer': '宮木諏訪神社'},
    {'question': '宮木南公民館', 'answer': '宮木南公民館'},
    {'question': '宮木下町石碑群', 'answer': '宮木下町石碑群'},
    {'question': '辰野公園', 'answer': '辰野公園'},
    {'question': '泉水介護予防センター', 'answer': '泉水介護予防センター'},
    {'question': '泉水公園', 'answer': '泉水公園'},
    {'question': '長久寺', 'answer': '長久寺'},
    {'question': '長久寺 鐘突き堂', 'answer': '長久寺 鐘突き堂'},
    {'question': '宮木区役所', 'answer': '宮木区役所'},
    {'question': '辰野宮木郵便局', 'answer': '辰野宮木郵便局'},
    {'question': '辰野公園の庚申塔', 'answer': '辰野公園の庚申塔'},
    {'question': '夫婦石', 'answer': '夫婦石'},
    {'question': 'Octopus', 'answer': 'Octopus'},
    {'question': '戦没者慰霊碑', 'answer': '戦没者慰霊碑'},
    {'question': '浄土宗長久寺入口', 'answer': '浄土宗長久寺入口'},
    {'question': '辰野公園の甲子碑', 'answer': '辰野公園の甲子碑'},
    {'question': '下町上原公園', 'answer': '下町上原公園'},
    {'question': '辰野町原土地の竣工記念碑', 'answer': '辰野町原土地の竣工記念碑'},
    {'question': 'ほたるの里街灯', 'answer': 'ほたるの里街灯'},
    {'question': 'JR宮木駅', 'answer': 'JR宮木駅'},
    {'question': 'カトリック辰野教会', 'answer': 'カトリック辰野教会'},
    {'question': '辰野町社会体育館(宮木)', 'answer': '辰野町社会体育館(宮木)'},
    {'question': '宮木区東公民館', 'answer': '宮木区東公民館'},
    {'question': '金色のタヌキ像', 'answer': '金色のタヌキ像'},
    {'question': '辰野町商工会館', 'answer': '辰野町商工会館'},
    {'question': '水神様と祠', 'answer': '水神様と祠'},
    {'question': '桜ヶ丘公民館いきいき交流センター', 'answer': '桜ヶ丘公民館いきいき交流センター'},
    {'question': 'IHI体育館', 'answer': 'IHI体育館'},
    {'question': '伊那富橋横の火の見櫓', 'answer': '伊那富橋横の火の見櫓'},
    {'question': '伊那富橋のホタル', 'answer': '伊那富橋のホタル'},
    {'question': '横川庚申塔', 'answer': '横川庚申塔'},
    {'question': '下町町内宝蔵庫', 'answer': '下町町内宝蔵庫'},
    {'question': '下町第四常会公民館', 'answer': '下町第四常会公民館'},
    {'question': '法性神社御柱通りの幟枠', 'answer': '法性神社御柱通りの幟枠'},
    {'question': '法性神社の門石灯籠', 'answer': '法性神社の門石灯籠'},
    {'question': '下町第三公民館', 'answer': '下町第三公民館'},
    {'question': '信州豊南短期大学の正面入口案内板', 'answer': '信州豊南短期大学の正面入口案内板'},
    {'question': 'やまのなかの庚申塔', 'answer': 'やまのなかの庚申塔'},
    {'question': '色彩世界のモノクロ', 'answer': '色彩世界のモノクロ'},
    {'question': '悠久', 'answer': '悠久'},
    {'question': 'ボランティアセンター', 'answer': 'ボランティアセンター'},
    {'question': '気になる木の銘板', 'answer': '気になる木の銘板'},
    {'question': 'Welcome to the Clear World', 'answer': 'Welcome to the Clear World'},
    {'question': '中央道辰野パーキングエリア', 'answer': '中央道辰野パーキングエリア'},
    {'question': '土魂碑', 'answer': '土魂碑'},
    {'question': '二十二夜様', 'answer': '二十二夜様'},
    {'question': 'けやきの里', 'answer': 'けやきの里'},
    {'question': '古城のケヤキ', 'answer': '古城のケヤキ'},
    {'question': '石堤記念九頭龍大神碑', 'answer': '石堤記念九頭龍大神碑'},
    {'question': '日之出町文化会館', 'answer': '日之出町文化会館'},
    {'question': 'パンダ遊具', 'answer': 'パンダ遊具'},
    {'question': '昭和公園', 'answer': '昭和公園'},
    {'question': '平出区旭町公民館', 'answer': '平出区旭町公民館'},
    {'question': 'OTENT Sun', 'answer': 'OTENT Sun'},
    {'question': 'ゆぶねの里', 'answer': 'ゆぶねの里'},
    {'question': '中央高畑いきいき交流センター', 'answer': '中央高畑いきいき交流センター'},
    {'question': '湯舟交差点の道祖神石祠', 'answer': '湯舟交差点の道祖神石祠'},
    {'question': '中央ふれあい広場', 'answer': '中央ふれあい広場'},
    {'question': '高畑公園', 'answer': '高畑公園'},
    {'question': '中央公園', 'answer': '中央公園'},
    {'question': '和と信', 'answer': '和と信'},
    {'question': '辰野中央ふれあい広場の遊具', 'answer': '辰野中央ふれあい広場の遊具'},
    {'question': '中央公園の藤棚', 'answer': '中央公園の藤棚'},
    {'question': 'ブルースフィンクス', 'answer': 'ブルースフィンクス'},
    {'question': '辰野図書館\u3000Tatsuno Public Library', 'answer': '辰野図書館\u3000Tatsuno Public Library'},
    {'question': '辰野町民会館', 'answer': '辰野町民会館'},
    {'question': '辰野町民憲章碑', 'answer': '辰野町民憲章碑'},
    {'question': '裸の塔', 'answer': '裸の塔'},
    {'question': '辰野町役場のホタル型公衆トイレ', 'answer': '辰野町役場のホタル型公衆トイレ'},
    {'question': '辰野町役場', 'answer': '辰野町役場'},
    {'question': '富川の道祖神', 'answer': '富川の道祖神'},
    {'question': '富川稲荷', 'answer': '富川稲荷'},
    {'question': '中央橋欄干のオブジェ', 'answer': '中央橋欄干のオブジェ'},
    {'question': '大神神社', 'answer': '大神神社'},
    {'question': '馬頭観音', 'answer': '馬頭観音'},
    {'question': '宮所公園', 'answer': '宮所公園'},
    {'question': '西天竜命の水記念碑', 'answer': '西天竜命の水記念碑'},
    {'question': '第六天神', 'answer': '第六天神'},
    {'question': '辰野町宮所の道祖神', 'answer': '辰野町宮所の道祖神'},
    {'question': '道具の美 栗林博物館', 'answer': '道具の美 栗林博物館'},
    {'question': '中央コミュニティセンター', 'answer': '中央コミュニティセンター'},
    {'question': '童村公園の遊具', 'answer': '童村公園の遊具'},
    {'question': '童村公園のタイムカプセル', 'answer': '童村公園のタイムカプセル'},
    {'question': '山麓上辰野の火の見櫓', 'answer': '山麓上辰野の火の見櫓'},
    {'question': '堂村公園の観音堂', 'answer': '堂村公園の観音堂'},
    {'question': '中央コミュニティセンターの水徳神碑と祠', 'answer': '中央コミュニティセンターの水徳神碑と祠'},
    {'question': '羽場崎公園近くの庚申塔', 'answer': '羽場崎公園近くの庚申塔'},
    {'question': '堂村公園', 'answer': '堂村公園'},
    {'question': '守屋貞治の石仏', 'answer': '守屋貞治の石仏'},
    {'question': '辰野中部簡易郵便局', 'answer': '辰野中部簡易郵便局'},
    {'question': '羽場崎公園の藤棚の東屋', 'answer': '羽場崎公園の藤棚の東屋'},
    {'question': '羽場崎公園', 'answer': '羽場崎公園'},
    {'question': '平出宿歴史公園', 'answer': '平出宿歴史公園'},
    {'question': '平出上町の火の見櫓', 'answer': '平出上町の火の見櫓'},
    {'question': '大城山入口の祝殿石祠', 'answer': '大城山入口の祝殿石祠'},
    {'question': 'ほたる小唄の碑', 'answer': 'ほたる小唄の碑'},
    {'question': '下辰野公園\u3000秋葉神社\u3000', 'answer': '下辰野公園\u3000秋葉神社\u3000'},
    {'question': '塩竈神社(下辰野)', 'answer': '塩竈神社(下辰野)'},
    {'question': '辰野球場北の馬頭観音文字碑', 'answer': '辰野球場北の馬頭観音文字碑'},
    {'question': '伊藤大八翁胸像\u3000the bust of Daihachi Ito', 'answer': '伊藤大八翁胸像\u3000the bust of Daihachi Ito'},
    {'question': '下辰野公園の南部の石碑群', 'answer': '下辰野公園の南部の石碑群'},
    {'question': '矢ヶ崎克己胸像', 'answer': '矢ヶ崎克己胸像'},
    {'question': '津島牛頭天皇', 'answer': '津島牛頭天皇'},
    {'question': '辰野町丸山球場', 'answer': '辰野町丸山球場'},
    {'question': '翔(はばたき)', 'answer': '翔(はばたき)'},
    {'question': '平出上町の庚申塚', 'answer': '平出上町の庚申塚'},
    {'question': '平出上町いきいき交流センター', 'answer': '平出上町いきいき交流センター'},
    {'question': '高徳寺の石道標', 'answer': '高徳寺の石道標'},
    {'question': '平出上町の甲子碑', 'answer': '平出上町の甲子碑'},
    {'question': '見宗寺の門石標', 'answer': '見宗寺の門石標'},
    {'question': '仏像', 'answer': '仏像'},
    {'question': '南無阿弥陀仏等', 'answer': '南無阿弥陀仏等'},
    {'question': '津島神社', 'answer': '津島神社'},
    {'question': '見宗寺本堂', 'answer': '見宗寺本堂'},
    {'question': 'JR 辰野駅', 'answer': 'JR 辰野駅'},
    {'question': '辰野観光情報センター', 'answer': '辰野観光情報センター'},
    {'question': '胡桃渕の道祖神', 'answer': '胡桃渕の道祖神'},
    {'question': '辰野町ほたるの里世代間交流センター', 'answer': '辰野町ほたるの里世代間交流センター'},
    {'question': '辰野町周辺マップ', 'answer': '辰野町周辺マップ'},
    {'question': '辰野郵便局', 'answer': '辰野郵便局'},
    {'question': '下辰野公民館', 'answer': '下辰野公民館'},
    {'question': '社会福祉法人 お茶やしき', 'answer': '社会福祉法人 お茶やしき'},
    {'question': '胡桃渕の火の見櫓', 'answer': '胡桃渕の火の見櫓'},
    {'question': '胡桃渕庚申搭', 'answer': '胡桃渕庚申搭'},
    {'question': '水波女大神・水神の石碑と社', 'answer': '水波女大神・水神の石碑と社'},
    {'question': '三輪神社鳥居', 'answer': '三輪神社鳥居'},
    {'question': '法雲寺', 'answer': '法雲寺'},
    {'question': '平出コミュニティセンター', 'answer': '平出コミュニティセンター'},
    {'question': 'ほたるのお休処', 'answer': 'ほたるのお休処'},
    {'question': 'ほたるの名所の碑', 'answer': 'ほたるの名所の碑'},
    {'question': '湯にいくセンター', 'answer': '湯にいくセンター'},
    {'question': '万五郎の火の見櫓', 'answer': '万五郎の火の見櫓'},
    {'question': '万五郎墓地の地蔵群', 'answer': '万五郎墓地の地蔵群'},
    {'question': '万五郎の首なし地蔵', 'answer': '万五郎の首なし地蔵'},
    {'question': '万五郎の馬頭観世音', 'answer': '万五郎の馬頭観世音'},
    {'question': '産業組合発祥之地の石碑', 'answer': '産業組合発祥之地の石碑'},
    {'question': '伊那富水位観測所', 'answer': '伊那富水位観測所'},
    {'question': '八王子神社', 'answer': '八王子神社'},
    {'question': '新樋橋モニュメント「寂」', 'answer': '新樋橋モニュメント「寂」'},
    {'question': '小さな神社', 'answer': '小さな神社'},
    {'question': '万五郎農地の祝殿様', 'answer': '万五郎農地の祝殿様'},
    {'question': '万五郎の延命地蔵', 'answer': '万五郎の延命地蔵'},
    {'question': '万五郎公民館', 'answer': '万五郎公民館'},
    {'question': '荒神山入り口の馬頭観世音', 'answer': '荒神山入り口の馬頭観世音'},
    {'question': '万五郎公民館近くの馬頭観世音', 'answer': '万五郎公民館近くの馬頭観世音'},
    {'question': '万五郎の供養塔群', 'answer': '万五郎の供養塔群'},
    {'question': '荒神山テニスコート', 'answer': '荒神山テニスコート'},
    {'question': '辰野町民体育館の記念碑群', 'answer': '辰野町民体育館の記念碑群'},
    {'question': '森の散策道トレイルマーカー', 'answer': '森の散策道トレイルマーカー'},
    {'question': '荒神山テニスコートの東屋', 'answer': '荒神山テニスコートの東屋'},
    {'question': '万五郎の馬頭観音群', 'answer': '万五郎の馬頭観音群'},
    {'question': '辰野町民体育館', 'answer': '辰野町民体育館'},
    {'question': 'マレットゴルフ休憩所', 'answer': 'マレットゴルフ休憩所'},
    {'question': 'たつの未来館アラパ', 'answer': 'たつの未来館アラパ'},
    {'question': '荒神山スポーツ公園の社', 'answer': '荒神山スポーツ公園の社'},
    {'question': 'D5159号', 'answer': 'D5159号'},
    {'question': '荒神山陸上競技場', 'answer': '荒神山陸上競技場'},
    {'question': '荒神山のホタル型公衆トイレ', 'answer': '荒神山のホタル型公衆トイレ'},
    {'question': '荒神山スポーツ公園案内板', 'answer': '荒神山スポーツ公園案内板'},
    {'question': '荒神神社本殿', 'answer': '荒神神社本殿'},
    {'question': '芝生広場・ジョギングコース', 'answer': '芝生広場・ジョギングコース'},
    {'question': '荒神山の温泉スタンド', 'answer': '荒神山の温泉スタンド'},
    {'question': '世界昆虫館', 'answer': '世界昆虫館'},
    {'question': '辰野パークホテルのオブジェ', 'answer': '辰野パークホテルのオブジェ'},
    {'question': 'やすらぎの町辰野', 'answer': 'やすらぎの町辰野'},
    {'question': '荒神社の参道', 'answer': '荒神社の参道'},
    {'question': '立像', 'answer': '立像'},
    {'question': '辰野美術館裏の祠', 'answer': '辰野美術館裏の祠'},
    {'question': '新樋橋モニュメント「清寂」', 'answer': '新樋橋モニュメント「清寂」'},
    {'question': '新町南原の竣工記念碑', 'answer': '新町南原の竣工記念碑'},
    {'question': '新町公民館', 'answer': '新町公民館'},
    {'question': '新町南原公園', 'answer': '新町南原公園'},
    {'question': '松田秀石頌徳顕彰碑', 'answer': '松田秀石頌徳顕彰碑'},
    {'question': '黄牛松田翁墓銘', 'answer': '黄牛松田翁墓銘'},
    {'question': '萬民頼其慶', 'answer': '萬民頼其慶'},
    {'question': '水神(宮木泉水)', 'answer': '水神(宮木泉水)'},
    {'question': '耕心', 'answer': '耕心'},
    {'question': 'JR伊那新町駅', 'answer': 'JR伊那新町駅'},
    {'question': '赤羽区馬頭観世音碑群', 'answer': '赤羽区馬頭観世音碑群'},
    {'question': '赤羽の菩薩像と石碑群', 'answer': '赤羽の菩薩像と石碑群'},
    {'question': '上の原ギンギラ公園', 'answer': '上の原ギンギラ公園'},
    {'question': '荒神山やすらぎ広場', 'answer': '荒神山やすらぎ広場'},
    {'question': '荒神山スポーツ公園', 'answer': '荒神山スポーツ公園'},
    {'question': '荒神山球場', 'answer': '荒神山球場'},
    {'question': 'たつの海創設記念碑', 'answer': 'たつの海創設記念碑'},
    {'question': 'こもれび広場（荒神山スポーツ公園）', 'answer': 'こもれび広場（荒神山スポーツ公園）'},
    {'question': '多目的屋内運動場  ほたるドーム', 'answer': '多目的屋内運動場  ほたるドーム'},
    {'question': 'こもれび広場の東屋', 'answer': 'こもれび広場の東屋'},
    {'question': 'こもれび広場の遊具', 'answer': 'こもれび広場の遊具'},
    {'question': 'Wanpaku Tree House', 'answer': 'Wanpaku Tree House'},
    {'question': 'たつの海の休憩所', 'answer': 'たつの海の休憩所'},
    {'question': '赤羽焼きかま', 'answer': '赤羽焼きかま'},
    {'question': '荒神山の愛宕神社', 'answer': '荒神山の愛宕神社'},
    {'question': '愛と光', 'answer': '愛と光'},
    {'question': '辰野美術館', 'answer': '辰野美術館'},
    {'question': '八嶋公園銅像 遥', 'answer': '八嶋公園銅像 遥'},
    {'question': '真実', 'answer': '真実'},
    {'question': '中央道関連 完成記念碑', 'answer': '中央道関連 完成記念碑'},
    {'question': '全国ため池百選\u3000荒神山ため池（たつの海）', 'answer': '全国ため池百選\u3000荒神山ため池（たつの海）'},
    {'question': '展望台', 'answer': '展望台'},
    {'question': '荒神山武道館・弓道場', 'answer': '荒神山武道館・弓道場'},
    {'question': '若き女', 'answer': '若き女'},
    {'question': '未来へ拓心', 'answer': '未来へ拓心'},
    {'question': '西の釜公園', 'answer': '西の釜公園'},
    {'question': '樋口次郎兼光之墓', 'answer': '樋口次郎兼光之墓'},
    {'question': '赤羽区民センター', 'answer': '赤羽区民センター'},
    {'question': '赤羽の火の見櫓', 'answer': '赤羽の火の見櫓'},
    {'question': '八嶋神社本殿之址', 'answer': '八嶋神社本殿之址'},
    {'question': '御岳講社記念碑', 'answer': '御岳講社記念碑'},
    {'question': '八嶋神社', 'answer': '八嶋神社'},
    {'question': '八嶋公園入り口の碑', 'answer': '八嶋公園入り口の碑'},
    {'question': '八嶋神社鳥居', 'answer': '八嶋神社鳥居'},
    {'question': '八嶋公園', 'answer': '八嶋公園'},
    {'question': '桜ヶ丘の南無阿弥陀佛', 'answer': '桜ヶ丘の南無阿弥陀佛'},
    {'question': '富士塚公園', 'answer': '富士塚公園'},
    {'question': '富士塚集会所', 'answer': '富士塚集会所'},
    {'question': '蚕玉神社の石碑群', 'answer': '蚕玉神社の石碑群'},
    {'question': '蚕玉神社(宮木)', 'answer': '蚕玉神社(宮木)'},
    {'question': '海軍中将有賀幸作の碑', 'answer': '海軍中将有賀幸作の碑'},
    {'question': 'ゆめやまひろば', 'answer': 'ゆめやまひろば'},
    {'question': '大地悠久', 'answer': '大地悠久'},
    {'question': '平成18年7月豪雨による災害と復旧工事の概要', 'answer': '平成18年7月豪雨による災害と復旧工事の概要'},
    {'question': '災害伝承之碑', 'answer': '災害伝承之碑'},
    {'question': '法性神社', 'answer': '法性神社'},
    {'question': '大石平公園', 'answer': '大石平公園'},
    {'question': '越道改修記念碑', 'answer': '越道改修記念碑'},
    {'question': '大石平集会所', 'answer': '大石平集会所'},
    {'question': '鎮大神社 本殿', 'answer': '鎮大神社 本殿'},
    {'question': '龍ヶ崎城跡', 'answer': '龍ヶ崎城跡'},
    {'question': '池上寺\u3000鐘楼', 'answer': '池上寺\u3000鐘楼'},
    {'question': '宮所コミュニティーセンター', 'answer': '宮所コミュニティーセンター'},
    {'question': '智児神社本殿', 'answer': '智児神社本殿'},
    {'question': '宮所の庚申塔', 'answer': '宮所の庚申塔'},
    {'question': '光明真言五百万福塔と庚申塚', 'answer': '光明真言五百万福塔と庚申塚'},
    {'question': '高徳寺', 'answer': '高徳寺'},
    {'question': '越道荘', 'answer': '越道荘'},
    {'question': '馬頭観音', 'answer': '馬頭観音'},
    {'question': '明神様の御輿休石', 'answer': '明神様の御輿休石'},
    {'question': '上島雪洲翁之碑', 'answer': '上島雪洲翁之碑'},
    {'question': '諏訪神社', 'answer': '諏訪神社'},
    {'question': '聖徳太子石碑', 'answer': '聖徳太子石碑'},
    {'question': '赤羽\u3000東山さくら公園', 'answer': '赤羽\u3000東山さくら公園'},
    {'question': '赤羽簡易郵便局', 'answer': '赤羽簡易郵便局'},
    {'question': 'なごみ(上の原公民館)', 'answer': 'なごみ(上の原公民館)'},
    {'question': '赤羽区東悪沢下の祠', 'answer': '赤羽区東悪沢下の祠'},
    {'question': '真金寺本殿', 'answer': '真金寺本殿'},
    {'question': '真金寺の龍池山石標', 'answer': '真金寺の龍池山石標'},
    {'question': '庚申搭', 'answer': '庚申搭'},
    {'question': 'ほたるこいの歌碑', 'answer': 'ほたるこいの歌碑'},
    {'question': 'ほたる童謡公園水車', 'answer': 'ほたる童謡公園水車'},
    {'question': '松尾峡の東屋', 'answer': '松尾峡の東屋'},
    {'question': 'ほたる童謡公園ゲンジボタルの看板', 'answer': 'ほたる童謡公園ゲンジボタルの看板'},
    {'question': 'きよらか', 'answer': 'きよらか'},
    {'question': '松尾峡展望デッキと1号水路', 'answer': '松尾峡展望デッキと1号水路'},
    {'question': '松尾峡ホタルの看板', 'answer': '松尾峡ホタルの看板'},
    {'question': 'ぶんぶんぶんの歌碑', 'answer': 'ぶんぶんぶんの歌碑'},
    {'question': 'もみじ', 'answer': 'もみじ'},
    {'question': '松尾峡西展望デッキ', 'answer': '松尾峡西展望デッキ'},
    {'question': 'ちょうちょばし', 'answer': 'ちょうちょばし'},
    {'question': 'PIKKARICHAN', 'answer': 'PIKKARICHAN'},
    {'question': '春の小川歌碑', 'answer': '春の小川歌碑'},
    {'question': 'どんぐりころころの歌碑', 'answer': 'どんぐりころころの歌碑'},
    {'question': '赤とんぼ', 'answer': '赤とんぼ'},
    {'question': 'かえるのお休処', 'answer': 'かえるのお休処'},
    {'question': 'かたつむりばし', 'answer': 'かたつむりばし'},
    {'question': '大城山山頂\u3000Top of Mt.oujo', 'answer': '大城山山頂\u3000Top of Mt.oujo'},
    {'question': '日本中心のゼロポイント案内板', 'answer': '日本中心のゼロポイント案内板'},
    {'question': '一杯水', 'answer': '一杯水'},
    {'question': '下田の庚申塚', 'answer': '下田の庚申塚'},
    {'question': '木の鳥居', 'answer': '木の鳥居'},
    {'question': '荒神社の鳥居', 'answer': '荒神社の鳥居'},
    {'question': '龍東翁の頌徳顕彰碑', 'answer': '龍東翁の頌徳顕彰碑'},
    {'question': '御祖之奥津城', 'answer': '御祖之奥津城'},
    {'question': '千鹿頭神社', 'answer': '千鹿頭神社'},
    {'question': '樋口庚申塚', 'answer': '樋口庚申塚'},
    {'question': '不動明王と菩薩さま', 'answer': '不動明王と菩薩さま'},
    {'question': '四番\u3000千手観音', 'answer': '四番\u3000千手観音'},
    {'question': '小横川グラウンドの忠魂碑', 'answer': '小横川グラウンドの忠魂碑'},
    {'question': '徳水館', 'answer': '徳水館'},
    {'question': '馬頭観世音', 'answer': '馬頭観世音'},
    {'question': '樋田不動尊堂', 'answer': '樋田不動尊堂'},
    {'question': '樋田不動尊堂 石碑', 'answer': '樋田不動尊堂 石碑'},
    {'question': '庚申搭', 'answer': '庚申搭'},
    {'question': '徳本上人坐像', 'answer': '徳本上人坐像'},
    {'question': '上平出コミュニティセンター', 'answer': '上平出コミュニティセンター'},
    {'question': '上平出の八幡神社', 'answer': '上平出の八幡神社'},
    {'question': '上平出公園', 'answer': '上平出公園'},
    {'question': '上平出石碑群', 'answer': '上平出石碑群'},
    {'question': '上平出墓地の地蔵堂', 'answer': '上平出墓地の地蔵堂'},
    {'question': '上平出の八幡神社の鳥居', 'answer': '上平出の八幡神社の鳥居'},
    {'question': '加藤清正公の碑', 'answer': '加藤清正公の碑'},
    {'question': '童謡公園の藤棚の東屋', 'answer': '童謡公園の藤棚の東屋'},
    {'question': '童謡公園のふれあい広場', 'answer': '童謡公園のふれあい広場'},
    {'question': 'Tumatauenga', 'answer': 'Tumatauenga'},
    {'question': '井出の清水', 'answer': '井出の清水'},
    {'question': 'ぴっかりちゃん', 'answer': 'ぴっかりちゃん'},
    {'question': '辰野ほたる童謡公園総合案内板', 'answer': '辰野ほたる童謡公園総合案内板'},
    {'question': '道祖神', 'answer': '道祖神'},
    {'question': 'おつかいありさんの歌碑', 'answer': 'おつかいありさんの歌碑'},
    {'question': 'ほたる童謡公園', 'answer': 'ほたる童謡公園'},
    {'question': 'ヤマナシ植栽記念', 'answer': 'ヤマナシ植栽記念'},
    {'question': '沢底公民館', 'answer': '沢底公民館'},
    {'question': '山寺集会所', 'answer': '山寺集会所'},
    {'question': '日本最古の道祖神', 'answer': '日本最古の道祖神'},
    {'question': '辰野町沢底の古宮', 'answer': '辰野町沢底の古宮'},
    {'question': '入村ふれあいセンター(福寿荘)', 'answer': '入村ふれあいセンター(福寿荘)'},
    {'question': '入村ふれあいセンター前の火の見櫓', 'answer': '入村ふれあいセンター前の火の見櫓'},
    {'question': '辰野町沢底日向の庚申塔群', 'answer': '辰野町沢底日向の庚申塔群'},
    {'question': '水従', 'answer': '水従'}
  ];
})();
